打左十年日資，你問我答。

係日本讀左年半之後，返來香港養家。
除左頭2分係香港人老闆外都冇再幫香港人打過工。

睇唔少日本人戇鳩嘢，亦遇好多好人好事。
盡力而為快啲答，miss左勿屌

#舊同事及朋友勿相認#感謝

係咪要晚晚OT

日本公司有樣好
福利係比鬼仔同本地人腦細好

日本人比福利呢樣野唔會度縮數

唔駛，但OT有水補。
各間公司計法不同。

認同

係咪一年請你地去一次旅行？

點搵

公司日日都有morning meeting，
做幾間都有，但方式唔一樣。
舊公司係傾下計講下放假去過邊玩都得
純開心share

有無試過土下座比老細屌

舊公司有，唔駛錢。
依家都有但要補少少。
不過平日公司都有啲活動好似唔駛錢去主題樂園咁

識日文係入日資既一個優勢

放假 食公司飯跟日本定香港文化？

冇土下座
不過試過比老闆問唔同部門既嘢答唔知比佢狂屌
然後我阿頭轉個頭出來同我講唔好意思佢想搵人出氣
我心諗有病睇醫生啦屌你。

舊公司放假跟日本，有暑假寒假。
食公司飯就跟香港文化。

搵agent 公司搵

D架妹著住roller 同d客落order

未必係，但我未試過遇到好福利既香港公司

想太多

舊公司會幫手打掃。
著重乾淨都唔錯呀
雖然我眼中冇5S

託賴我還好。
但中資就不了

有機會既想做歐美公司。

就過年開心啲啦。

日資公司office background連user name影張相上黎先啦

D女正唔正

人工幾多？
返工講日文定其他？
邊一行？
想唔想轉工？

幾歲係日本讀
有無同架妹拍過拖
N幾？

咁咪自爆

我做緊間日本公司年年蝕錢都年年15個月糧
不過自己都驚佢執所以準備入政府做低下階層

Old sea food 比較多。

舊公司啲女正啲。

20k左右
中英日都有講
做電子
好想轉工

22歲去日文讀，
冇拍拖
舊制1級

我都係15個月糧
不過我公司好似係係有錢賺既

想想下就會成真。
但因為我對中國嘢好反感所以不了。

有無同事帶你去扑av 女優？

好貴。不了。
聽同事講以前帶架仔返中國叫雞多，
因為可claim公數。

之前返日資物流
都聽過下d經理會帶上面d大佬上大陸玩

以前好多
依家捉得嚴少左好多了

唔認同

做電子

想做可以去日本出trip既工
已經報名學日文了

其實港資都有好福利
不過唔多
我宜家個間多假同醫療福利個d都幾好

假同醫療係應該架

讀咩出身

好多日資本身底厚
你睇果間收購譚仔既公司？
人地日本d公司四出收購海外公司黎維持國內低價位既產品/服務
邊似香港人咁越揸越盡

公司工作壓力大唔大？
讀教育係咪好難搵到日資公司 ？

日資喺連登嘅形象係好差好差
樓主有心理準備

係日本仔都唔睇好日本個前景 有舊錢喺手都唔會投資番落日本咋
日本仔咪一樣奴性重 啲日豬俾人揸到跳哂軌啦

岩岩做左幾個月日資
已經有啲想唔撈

Marketing

識日文會易好多。
讀教育唔關事的
我都有同事係英文系/理科出身

分享下唔會諗太多嘢

電通香港都請緊人，不過港豬比日豬更強大所以冇所謂啦。

認真，頂唔順就走啦。
唔好諗太多。

出trip兩邊都有。
升職睇下公司文化。我依家做緊既都OK。

但我個人冇諗過升職，
搵夠食夠呢一刻生存到就OK
淨係活在當下都已經夠辛苦所以唔會諗咁多。

我d問題好膚淺
有冇屌過女同事
係日本有冇叫過雞

以為公司會睇人專攻咩科目會考慮先
因為今年都畢業 但日文應該得n3 未出成績 依家都諗住考上去n1

冇屌過女同事
係日本叫雞好多都係假

BTW唔好太多幻想

舊公司會做一份心理測驗，
睇下你個人正唔正常。
類似九型人格個種。

基本上你日文講得明聽得明識寫，
個人正正常常冇咩特別既過關。

介唔介意講多少少

日資同港資中資比有咩唔好？

試過有2個同事出trip，一個識日文一個唔識。
唔識個個比隻雞拍門，想講價但唔識講有啲驚驚叫左識個個來幫手。
點知隻雞話「原來你會說普通話的！那就好談了！」

聽過有上司扑左個來出trip既架妹同事，但雙方都對對方有好感只係冇發展

電通不了，想過勞死咩

唔好咁睇唔開

中資未做過唔識答，
港資做親既都好刻薄，冇咩效率。
淨係識開會，上trainning，唔知做過乜咁。

日資細公司既老闆會同員工好close，
試過老細知我生日，個日lunch捉左我去sabatini食
又試過入馬場賭下馬

大公司既就冇，但出15個月糧，有旅行，得閒出去玩下呢啲都會有

食品都好啦。
前排請人請得好挑剔唔知個市想點
呢排應該會好好多

你又電子我又電子做乜同你差咁遠

基本上我間公司同樓主講啲野係相反既

班日本人想法好守舊
仲要佢地自己圍內上下階級好重,下面瞞上面,上面好多東西唔知
利申：日資食品細公司

日資福利應該唔夠外資好 比港資好就一定

你係唔係做sales?

上面瞞下面都有
到時大家一齊RIP

唔建議入電通做

做緊韓資

有冇去過日本總公司個邊開會/做野？
想唔想去日本個邊做？
咩行服 ？

韓資階級同上下關係好似重誇過日資。

有去過總公司開會/做嘢。
都會想去日本做但首先要有車牌，
如果唔係市中心既真係同殘廢冇分別。

認同
十年以上日資

最on9 文化
ほれんそ

日資公司係咪男女好唔平等

做過4間日資，覺得好多嘢都係睇香港個揸fit人點做嘢
就算同一間公司一改朝換代，都可以好多嘢唔同

就黎去日資公司interview
Fg 12-13k package 唔錯
但都係覺12-13k少
大家點睇

認同
傾完再等再聯絡再等再⋯⋯

等得來死左啦

香港既話，睇人

呢個係真

我試過做一年換左2個老細，
一個比一個更戇尻

10月過日本做嘢(非wh), 煩緊到底去唔去好，唔想係日本留太耐，又驚返到嚟冇搵唔到工

Sales assistant ，部份sales啲野都要做

試左先

大家咁話
我重要食埋中國同事啲屎
所以我先越來越憎中國人

不過公司重冇好多好同事先平衡返

好彩日本人GM 係香港住左廿年多
唔洗講敬語
返工睇yahoo 野球news
度波，度六合彩
吞pop 多過我

我覺得日資最19既係覺得你做唔到係因為你唔夠努力
但事實上根本有好多野限制 唔係話ot chut盡佢就搞到
上下關係香港睇落就唔明顯 係日本應該好分明
利申 做緊

我指好既意思係比法律指定既7日多一倍
我一入職做small potato位已經有16日AL
又有結婚假又盛
好多公司好cheap比7日AL咋
醫療又係好多公司買cheap plan

香港人講效率
講撚完，又話返去報告左先
連絡邊個
再相談完再覆你
屌，你話唔到事嫁？咩都要請示

日本人文化on9之二

問你拎報價單就當左我真係要，同我訂定，安排。

領過好幾次野。

其實都係睇公司, 好多細公司跟勞工法7日起跳

入左呢間公司之後就有個想法就係以後都唔入日資

岩岩同個agent傾完，話日資公司第一年無annual leave,第二年先放番上一年啲Al

係唔係日日睇AV

我都做緊日資 但公司勁hea 完全冇野學到
做夠一年就諗住轉工

師兄會唔會諗轉工？

好多好多都係咁
唔只日資，港資都係

以前公司hea到追劇
追到冇嘢想睇

轉工吧。

呢個伏未中過
但我最怕係啲sales亂尻答應啲客但又做唔撚到
出左事就深潛

日日做3，4個鐘就等放工
不過福利就真係唔差 我個post又唔駛ot
除左人工低啲真係冇乜野係反感

而家完全係呢個狀態
係D未做過日資既人先會覺得日資唔好
除左佢地ON99低效, 咩都要請示之外...
公司旅行又多假又有車錢又有15個月...
我都想問下邊間鬼佬公司可以俾到呢D野俾D低下階層
利申:我見好多日資都有旅行，但我果間講左十年都去唔到

屌我都係冇乜野做
食完lunch覆一陣email就好得閒
但又唔可以咁明顯

我諗都係做到一年多就轉 志在攞下經驗
好彩呢度d人都肯教下你野

日資d人好興做好耐，之前問個同事做症幾耐。佢：我十幾年咋。
原來周圍都做超過廿年。
利申：做左年半日資走左，太得閒冇野做

我都做過幾年日資大公司 假期多 有雙糧+最少個半月bonus 不過比起啲美國大公司 benefit都係差一截

當儲經驗，然後轉工啦

我做過幾間都假少但人工唔錯
但人工最少個間係最多假 ，反而最懷念佢

究竟邊行既日資福利最好

我公司個斷層好大
一係做左10年以上，
一係做左1-2年。
如果過世既真心可以考慮，但我想走

所以我想轉歐美公司，
但英文唔得

日本仔點睇香港人 會不會自己架仔喂喂喂？

巴打你個名

想咁做，但少啲霸氣都唔得。
之前識個日本人佢識英文，係香港開公司，請左兩個香港人幫佢做嘢。
一個叻啲一個蠢啲，但兩個都唔識日文，
三個人用英文溝通。
佢同我講，佢唔請識日文既人係因為唔想比人聽得明佢講乜，
所以特登請啲唔識日文既人，
然後轉個頭係我面前罵蠢個個女下屬

女王世界第一

電通

巴打咩工咁耐之後先開工？
肯等你咁耐？

來年大卒 目標JR
唔得就翻香港

加油！！

鐵路公司好似軍隊咁嚴
好自為之

想做hea 日資，要揾邊啲公司？？

清求介紹

是咪hea就得
咁好多都好hea你搵agent就有

yes ,hea 就得

你同個agent講要份hea既就得

日文要有咩程度

我又係做緊日資細公司，得2個人= =
我自己就勁得閒，但係我老細就好似日日都好忙甘，做到夜晚，我心諗有無咁多野做- -
明明得2個人都要開會，好心距有咩就直接叫我做啦。。
又成日問我有咩做，我都唔知點答距。。

以前要1級，講得流利。
依家N2，尻流流講到就得。
因為個pool細左。

我以前都同你一樣
個上司日日都做到8-9點先走

其實係咪真係有咁多野做

我覺得唔係，只係唔夠效率

好多工好似識日文人工仲低d

咁你覺得呢個情況下，呢個同事學日文求上位係好定壞事

首先我唔係個間公司做，
個日本人係當時我老闆個朋友。

個位同事如果學日文既應該會被逼走
聰明啲個個我知佢係有學但如果真係學識左既都唔會係個到打工

有冇工岩chem 畢業

化工原料個類既公司。
好多都會有，可以試下。

最on9係啲日本人唔聽人講
無料又唔識做 一句我覺得唔係咁 就bam咗你個idea

我呢度得12個月糧

多數呢種日本人都係冇咩料到。
調得來香港中國做既多數都唔叻得去邊
90%係得罪老闆比人調，
10%係真係有料做到嘢

所以師兄睇開啲，儲夠錢就轉工啦

日本hq個班都唔好得去邊

開工唔可以食嘢 但食お土産就無問題

比人屌過唔可以食嘢，
原因係食物既氣味會影響到人。
某間扮曬日資既港資旅行社都係咁架

個人認為，如果比氣味影響到就做唔到嘢既人不如死撚左佢啦。

000化工

你點學日文？

點解小弟咁問係因為而家做緊日資但本身唔識日本，係度諗緊學日文會對升遷有幫助定係會反而會令佢地對你有戒心，弄巧反掘

有咩日資好做 ？

要喱係pantry食

去香港啲日本語學校學

唔太出名既公司都比較hea（好似係

每朝返工係咪要做早操

唔駛但要開早會

幾年前做過日資公司有35k/月，頂唔順成日收工要同班人去玩，做左九個月走左

同日本人相處算唔算好難/麻煩？

留個名先 利申日本做日資 正社員

睇公司文化啦
其實同同事關係又唔洗真係超好
我無收工飲酒食飯果D

都係日資公司做，
已經做左7個月到....
但巴打係邊行ge日資公司做？

日資係D日本Boss同架構煩D之外，
其實又係差不多，

不過反而想問，
因為我本身有日本妹另一半，
將來結婚去日本生活ge話，
可唔可以Transfer過日本個邊做？

過往有冇見過呢D Case??

乜原來香港有咁多日資公司？
除左電子企業同進出口仲有咩行業？ 有無工程/環境consultant之類架？

出版都有
做過角川，唔想再返去

同同事去迪迪尼

巴打係邊間日資物流？
莫非係"月通"？

收工去食飯我哋都有，
但唔駛比而又食好西既我會照食

每個民族都有好人壞人

係

我做電子（進出口貿易）

Transfer去日本做未聽過。